想讓渡邊直美「扮成豬」爆爭議 東京奧運創意總監請辭

〔即時新聞／綜合報導〕日本東京奧運組委會自前主席森喜朗仇女失言風波後，再度傳出歧視醜聞，籌畫東京奧運開幕式的創意總監佐佐木宏被爆出曾在工作群組中提案，希望由身材圓潤的人氣女星渡邊直美「扮成豬」。事件爆發後，佐佐木宏在今日凌晨發出「謝罪文」，並向東奧組委會主席橋本聖子請辭。

綜和日媒報導，佐佐木宏昨日被日媒揭露，曾在去年3月時在工作LINE群組中提意由身材圓潤的渡邊直美扮成豬，為的是要取「奧林匹克」與「奧林pig」諧音梗，佐佐木宏在接受媒體訪問時也坦承此事。然而佐佐木宏在今日凌晨發出「謝罪文」，並表示已向橋本聖子請辭。

....

渡邊直美應該無所謂，
但呢條友就

罪名應該係創意低

要扮？

又借啲意搏炒

啲創意直逼獎門人

奧林pig

係咪冇人扮得豬，男女都唔應該類比成豬

又幾順口

但係今年要用日文讀出黎
求日文達人翻譯

玩食字點都唔夠香港人黎啦。

石原扮唔扮得

低B

奧鯰Pig

隻豬唔係lgbt

條友真心on9

竟然覺得要扮

搵個瘦柴男諧星扮咪無事

到底問題嘅點喺邊 ?

人地係諧星嚟 扮鬼扮馬搞笑係佢嘅工作

係扮豬有問題 ? 所有人都唔可以扮豬 ?

係肥人唔可扮豬 ? 要唔肥嘅人先扮得 ?

係女人唔可以扮豬 ? 男人先得 ?

Brainstorm 提議都唔可以 ? 依家有迫渡邊扮 ? 佢有覺得被侮辱 ?

其實豬都可以好可愛，視乎個造型創作得好唔好

根本係你覺得佢似豬先會有爭議
所以話有問題既都係心底裏歧視,偽君子
應該審判左自己先

如果搵其他靚女女星扮應該冇事

認真，撇除on9問題，但你奧運開幕式度有隻豬又係叫啲伊斯蘭國家情個以堪

識唔識乜野係場合?
著紅色衫有問題?
開香檳有問題?
你老母死撚左我入去靈堂著紅色衫開香檳又得唔撚得
你估全世界都係連登, 俾你呢D on9仔想做乜就做乜
你出黎做過野未, 係咪每個月仲係咬緊老豆老母零用錢既牛奶仔

史上最唔洗扮既cosplay

改用連豬咪得囉

今年都好多人扮牛啦 點解扮豬就唔得 係咪歧視呀

奧運乜撚野場合咁巴閉唔可以扮豬?
你老母係笑喪既話應該唔介意開香檳掛

衰在太直

其實就咁講講想食Olympig搵人扮豬而先唔指明人選咪無事
你人名都up埋，同指住話人肥有乜分別

無知一問東京奧運仲搞得成

係囉 左膠真係好撚正

豬=差? 同埋都係食字GAG 加上渡邊直美都算搞笑藝人 除非佢本人話好嬲 唔撚得啫?
癡撚線 仇女個個其實都係 除非佢真係廢老 做唔到野 屌 依家連半句異性既壞話都唔比講

大佬 做人做到咁玻璃心 咁不如CLAIM返張白卡啦...唔准講我壞話架 你夠膽講 我實會令你社會性死亡/真係死

人頭豬咁款仲要隻豬扮叫豬扮豬有咩咁好睇好笑

奧lipig

豬仲聰明過狗，有乜問題

乜野場合呀依家 靈乜撚野堂 你舉埋 d 咩例子呀 9 唔撚搭 8

重點係大家都覺得渡邊直美好撚似豬囉

下 咁扮動物 d 素食又有咩感覺

扮植物 d 環保分子呢 ?

有咩可以扮呀 ?

姐係搵個瘦嘅扮就會冇事

奧林Pig

O lim pig gu

咁即係要特登搵個唔似嘅人扮先尊重

就係用日文先似

豬有咩問題
是咪歧視啲豬

好似唔多莊重

夏蕙姨：好簡單姐

喂 尊重呀

人地做開喜劇
同係係gp講
可能撞緊橋啫

扮豬冇乜嘢
但呢個話晒係奧運
搞呢啲低級趣味
同搵王祖藍扮女人差唔多

我係咪需要同你解釋奧運開幕禮有幾巴閉?
你覺得Olympig 真係好風趣?
老細姓朱, 公司annual dinner有無人夠膽上台扮豬

搞咁撚多野
最後我買奧運搞唔成

其實搞咁多做咩呀，開幕同閉幕2part, 開幕揾d知名既人cosplay下動漫，用科技同幻想包裝已經係promote日本最好既方法。

閉幕就搞返日本傳統野，揾d武士，忍者，藝妓出下場做表演。

啲笑點

個問題就係在於唔係渡邊自己提出
渡邊係諧星,佢提出就係佢自嘲
等於佢接受人地笑佢似豬,咁就會好笑
正於你可以係同事朋友間笑自己係窮毒撚
但係如果由一個唔太熟嘅朋友笑你係窮毒撚
相信你或者你d 朋友都會反感

中國十三億人是但揀一個去做

Olympig...

オリンピック豚
豚佢讀buta

真係似？

Forever memories forever memories 奧蓮pig 奧蓮pig

好撚搞笑

係咪搵個藉口辭職咋 鬥快跳船

豬一定係豚咩
オリンピッグ呀

人地諧星同扮鬼扮馬無直接關係
唔好見有扮鬼扮馬嘅諧星就掛勾所有諧星都要扮鬼扮馬
做諧星講尊嚴慘過做雞

你有無開過會 知唔知咩叫 brainstrom

喂咁 d 藝人係咪唔洗接 job

D event 喺勞工處拋出嚟大家自由應徵 ?

唔係朋友喎 job 嚟架喎 出街嗰個覺得心目中有人選合適呀嘛

點解要成日強調渡邊似豬係嘲笑姐其實

人地個 design可能好華麗 / 可愛

依家因為你自行揣測 個 idea 就 ban 哂

成件事唔覺有乜問題
不嬲食字都係創意一種
而且直美在日本都算出名搞笑藝人
佢又無話唔鍾意扮豬
同埋扮豬唔一定係醜化
一般人先入為主覺得豬好差好樣衰者

有幾巴閉呀
Mr bean都可以搞gag啦
依家條橋低級趣味, 一樣係日式on99幽默喎

可以分兩件事黎睇
首先, 呢個爛gag搵唔搵渡邊, 都上唔到大台, 唔大體
然後就係開會, 諗橋一定好多鳩野
點會將呢D內部野公開出黎俾人公審
好明顯入面玩緊鬥爭, 有人睇佢唔順眼踢佢出局
日本今次奧運都係大撚獲, 諸事不順, 各懷鬼胎唔會搞得好

豬咁撚樣嘅貂蟬
你見過未呀?
你屌過未呀?

提議下都有問題

明明係自己有「既定印象」
跟住咁覺得人地會受心靈傷害
呢種思想真係好撚癲
D紅線SET 到 電流迷宮咁 玻璃心既極致

佢扮緊人

オリン・ピック
Pig=ピッグ
諧音梗

食字呀ching

我學習日文中
謝指教
我個腦諗唔起豬佢可以用英文轉片假名玩諧音
只係第一時間諗起豚字

貂蟬應該告佢喇

Google "渡邊直美" -> photo

Well 你話佢唔係扮鬼扮馬 OK

點解扮豬一定要係無尊嚴 ?

豬仔其實好可愛

D 人拍拖都叫另一做 豬豬

人地都講咗個 idea 係玩食字 olympig

講真 其實到底係提議嗰個心存侮辱定聽嗰 d 人呢 ?

On9得黎幾好笑

buta 梗係唔似啦，pig 似丫嘛屌，咁都要解釋

但日文入邊，動物只有豬（豚）先有眨義，可以用黎鬧人。例如豚野郎(ぶたやろう)，你地睇下個啲日文SM AV，個啲鬧人一啲會鬧佢係豬。
而鬧人係豬等於係低賤，唔係蠢咁簡單。

馬鹿雖然都係鬧人，但都係取自指鹿為馬，本身馬同鹿係無眨義。

呢個活動攪audition 俾人參加好過你指名道姓啦，咁樣話人係豬，日本人一定反感都爆。

利申：日本住左好多年

好彩bam咗 真係咁玩日本被人恥笑多幾廿年

你真係好醒 ..

理解唔到你個論點喺邊

扮動物根本同素食無關係，因為扮動物唔等同於食咗隻動物
素食者唔食動物，唔等同佢地唔鍾意見到動物

豬本身無論係食定唔食，對伊斯蘭教徒而言就係不潔之物，奧運身為一個國際盛事，應該就要考慮到儀式上出現嘅事會唔會同一啲國家/文化發生衝突，呢個亦都係一個發展成熟嘅國家應該要顧及到嘅一環

唔關左唔左膠或玻璃心事，而係一個non-political universal event係應該盡可能減少節外生枝嘅機會

anyway可能我認真咗

香港有四百萬隻新鮮

40年前嘅創意

想搞得好好睇睇真係大把材料，唔明點解可以度到咁低級趣味

屌咁歷屆 d 吉祥物邊隻夠巴閉呀 ? 支那 d 福娃呢 ?

我搵渡邊上台扮豬就一定全場 high 爆 搵你扮就搏炒

係
唔可以叫肥人扮豬
就好似唔可以叫黑人扮猩猩
唔可以叫黃人扮馬騮

搵人扮豬唔係問題
但你背後有羞辱成份就唔得
而叫肥人扮豬就係瓜田李下
你話唔係都冇人信

好尷尬，十足十d深夜搞笑節目level

睇多啲劇佢地好中意諧音gag

日本要揾題材搞真係太易

果時d人都擔心英國諗唔到d咩idea搞，點知佢地有007, spicy girl, mr. bean, 再出埋披頭四，all in左英國流行文化，又搞得真係幾好睇。

個 logic 咪就係扮豬同伊斯蘭教無關囉屌

又唔係叫你食 表演咋喎

白人男人扮就得
其他一律當歧視

支那迫啲回教徒食豬又唔見佢哋出聲
見到個奧運有隻豬做吉祥物就發癲？

日文達人

欣賞你啦

歧視張衛健

但係佢地玩諧音gag
我好難識笑
例子有銀魂果堆食字笑話,個人冇日文知識,真係get唔到笑點

得啦得啦
個個連登仔都日文N1
我問緊D ON9弱智問題啦

渡邊直美形象根本係理想版欣宜嚟，年中出幾多model show，個market係肥人都可以有自信，搵佢扮豬實打碎唔少玻璃心

你知唔知點解 d 左膠咁令人反感

因為佢地無限延伸 以己度人

唔及你
孫悟空講到好似動物園個d馬騮咁
唔好話扮包青天係塗黑臉侮辱黑人？

係架 但睇你想學日文黎做咩
諧音gag係佢地會講會笑嘅野
識聽多啲之後睇睇下會識笑

咁可愛,有咩問題

我一望到喺公司笑咗出聲

搵黑人扮包青天有得諗喎

「森喜朗辭職下台！老害國恥！」

「老害」（ろうがい）一詞是日本常見的社會用語，專指在政壇或企業裡那些食古不化、令人厭惡反感的老年害蟲

扮得應該唔會加豬鼻玩醜化咁low掛
應該都係靚/可愛嘅
不過都係on99架啦

基本尊重就叫左膠

搵呢隻cosplay算啦
Cosplay都日本文化丫

白人扮黑人就唔得
黑人扮白人就得

d人潛意識都認定左邊個種族係低下d

根本正確
完全同意

隻豬改一改
會唔會靚過吉祥物

食住個鬼滅勢玩豬突猛進仲好啦

我係渡邊直美就乾脆全祼扮豬,仲係開幕典禮度即場噴屎,叫我扮豬丫嗱

其實係咪班高層知道東京奧運好大機會搞唔成
特登爆啲醜聞出黎，方便自己跳船

牛年 用牛咁佛教國家點算?

場合
奧運唔撚跟足以前希臘人 ?
一齊裸體比賽呀
著乜撚野西裝出場姐

另類搏炒

人搞奧運日本搞奧運,點解佢柒程度直迫上次巴西奧運

扮豬咁低手都講得出

不過該提案在群組中遭到反對，女性成員回應「以別人的外表來舉例感覺很不好」，「可能是女性的角度，但完全無法理解（提案內容）」；其他男性成員也說「糟糕到令人昏倒」。

佐佐木受訪時表示，他常常會不經意說出冷笑話，曾說過若穿著可愛的粉紅色服裝，伸舌頭說出「奧林pig」，可表現出渡邊的可愛之處，不過被在場的男性工作人員嚴厲斥責，他將好好反省。

佐佐木宏今年66歲，是大型廣告公司電通出身的廣告創作者，曾發想出以白色柴犬作為主角的軟體銀行（SoftBank）知名手機廣告「白戶家」系列等。

退休吧啦

搵結衣同石原扮豬

畀人鬧下豬有咩問題？
估唔到日本都畀班左膠玩到爛晒

咁撚樣都唔肥?

我都建議你老母做番雞

原本渡邊直美呢次FATFAT......俾佢講一講,奧運代言既肥豬肉就咁就無左....

創意總監咁無創意就死啦

老闆叫你諗計谷生意，你建議喺tvb賣廣告，你老闆都炒鳩你啦，咁嘅屎橋都諗得出

為左搏炒唔駛再搞奧運呢個爛攤子，啲人可以去到幾盡

假自爆真射波

佛教認為眾生皆平等
應該覺得牛同豬冇分別

廣東話有句說話叫崩口人忌崩口碗，扮豬唔係問題，大把人熱衷於扮動物並靠此為生，但你叫個出名肥既女藝人扮豬就好撚冇禮貌，同理你都唔會搵侏儒症患者扮小矮人啦

點會唔會 Peter Dinklage咪係

咁你又可嘗唔係自己腦補緊人地扮豬個 design 係侮辱性呀

明明係左膠 係都要0係雞蛋裡挑骨頭
叫渡邊直美扮豬 又唔係限佢一世只可以扮豬/肥婆角色
同埋佢係一個表演者 你叫佢扮豬 佢肯接JOB 扮到一隻可以增加奧運氣氛既豬 或者係有渡邊直美特色既豬 邊撚度侮辱佢?
唔通你搵佢做一世貂蟬/公主 佢就會開心咩?

仲要諸心論 講到個總監一定係想羞辱渡邊直美咁 係咪返左大陸?

咁豬牛雞都應該用菜一樣平等

渡邊直美都未出聲 屌
左膠就幫人屌左先
同黑鬼一樣

冇睇過魔戒矮人不嬲係搵侏儒症嘅做

最後個名睇左高橋聖子
即刻望多次，睇黎打得J多

諧星還諧星

扮豬還扮豬

扮豬有邊忽好笑

你覺得佢肥似豬姐

藍絲話你著黑衫似曱甴叫你扮得唔得

博炒味濃

晒曬啲創意

開幕禮

渡邊直美隨後透過經紀公司「吉本興業」發表回應指，她聽到相關報導時，也感到很驚訝，不過，被人說體型龐大，也是事實，工作上，也理解到會因為外貌遭到嘲笑。渡邊直美說，事實上，對於這種的體型，我感到很幸運，因此，我想要表現出這就是「渡邊直美」，而不只是強調「胖」這一點。

左膠 又再示範一次 乜嘢叫 上綱上線

幾時講過白人唔可以扮黑人？
美國因為歷史因素塗黑臉係以前係笑鳩緊黑人
佢地介意都正常
但你係其他國家咁做佢地屌你就係佢地以己度人美國文化霸權，因為唔係生活係美國既人根本好少聯想到扮黑人係醜化緊黑人
好似之前台灣youtuber比美國球星屌佢地扮黑人跳抬棺舞咪過度反應
但而家你叫肥人扮豬我只可以話係人人都會覺得你想羞辱佢，咁咪唔好囉

東京奧運變負資產

係啊係聯想啊
所有呢類型既羞辱都係聯想嫁啦
你當然可以話點解豬唔係諗到可愛啊？可能人地想講渡邊同豬一樣咁可愛，你諗豬係肥咁係你本身歧視佢
但當呢個豬=豬閪=笑鳩人隱喻係社會已經廣泛存在，你仲去挑戰佢
比人屌都係抵死

諧星=佢會演出搞笑/娛賓

扮豬 可以係一個搞笑/娛樂大家既演繹

咁當然 扮豬唔一定好笑 諧星唔一定好笑 諧星唔一定每次出場都要搞笑

但你將扮豬=邊忽好笑 反而係限制左渡邊直美/任何人為左娛樂/工作上有需要扮豬黎搞笑既可能性/權利

無神神set條紅線既 唔係渡邊直美 係你咋

我都唔會限制你呀媽做雞賺錢既可能性

日本仔暴動

咁即係反而渡邊直美相對體型較大 反而成世都唔可以扮豬？ 佢扮豬就係欺壓緊佢自己同其他肥人？

咁佢喺無被人壓迫下 主動/受薪/義工扮豬就係表現緊歧視自己/歧視體型大既人？

咁講係你限制左體型大既人既權利 同自主權wo

你呢啲咪好似白左 屌個黑人警察 然後又大叫BLM?

佢想扮咪得，叫佢扮咪唔得。

你呀媽都可以做雞，其他人叫佢做雞唔知得唔得，可能你覺得可以既

所以我地個社會咪就係愈嚟愈充斥住各種隱形紅線囉

不停內耗 不停爭拗 你 offend 到我 我又踩到你條尾

永遠選擇去避忌 唔係去改正錯誤嘅觀念

連豬係屬於香港人㗎

Low cost cosplay

咁依家邊個迫佢扮呀

呢個咪重點囉 佢有選擇架嘛

你有無諗過對渡邊嚟講 呢個可能係一個千載難逢嘅機會

日本咁多藝人 因為佢體型大先有機會喺奧運呢個盛事表演

依家無啦 都唔洗旨意有第二次機會

佢會唔知自己係肥咩 ? 佢肥係事實

人地將肥變成自己其中一個賣點 又有咩問題呢

以後揀 job 俾渡邊

D 贊助商又會唔會有所顧忌 ?

渡邊係聰明嘅就第一個出嚟過完全唔介意啦

我問你呀媽做唔做雞個選擇權都係佢到邊有逼

左膠思想害人害己

俾人投訴嘅一邊又聲譽受損

俾人 "捍衛" 嘅一邊日後又會令人怕麻煩卻步唔俾機會你

死亡之吻嚟

自我炎上 冇人再想接奧運呢個爛攤子手

母豬

其實答得好得體。唔覺得特別關女性事

我無話扮豬無尊嚴
我句野係針對你嗰句「人地係諧星嚟 扮鬼扮馬搞笑係佢嘅工作」
你唔好轉話題講咩豬仔好可愛
仲有我知佢係邊個 由佢未大紅到紅到去紐約我都有睇佢
你句野嘅意思就係只要佢有玩模仿做表演咁佢模仿其他野都唔過份
咁係咪全部模仿類型嘅諧星都要比你呢個價值觀去對待
係嘅話咪就係我上個留言最後嗰句囉 係你無尊重人地 唔係人地唔尊重自己 人地都要收錢先表演比你睇架

乜野呀

邊度有話迫佢份姐其實 提議咋喎

又有話唔俾錢咩 ? 出 show 仲要係大 show 嚟架

咁你份工係做開模仿 係扮演角色引人笑

我係主辦單位有呢個 idea 提議搵你做又有咩唔尊重呀其實

咁要合你心意尊重人要點做呀 ?

你唔滿意個點喺邊姐其實

搵肥人扮豬就一定係侮辱 ? 點解呀 ?

豬一定係貶意 ?

肥人一定係被恥笑 ?

我由頭到尾都係針對緊你講嘅野 唔係奧委會嘅野
係你自己表達緊「A做B嘅野 咁B搵A做無問題呀」呢個觀點我話緊有問題
而且你舉嗰啲例子就係我反駁緊嘅野 不過見你覆其他人都非黑即白話人左膠我都係費事再講落去你中意啦

A 做 B 嘅野 咁 B 搵 A 做有問題 ?!

喂大哥你真係要 enlighten 下我你個世界係點運作

醫生係醫人 醫人搵醫生

廚師係煮野食 煮野食搵廚師

咁都唔可以 ??????

咁要點 ? 醫人就問埋廚師醫唔醫 ? 煮野食就問埋醫生煮唔煮 ?

標籤我唔緊要 但係你要答下我 我想聽你解釋

佢想扮豬
同人地話搵佢黎扮豬
兩件事已經唔同啦

到邊一日連登唔再有人用豬閪黎鬧人，唔再話條女好撚豬
咁咪係開始改變個日
到時邊個扮豬都唔冒犯啦

但當仲有大量人用豬去侮辱人
有人話：你條女好豬
你係都要話人係冇惡意
咁會唔會係你太多幻想

咁呢個係主動 同被動 既分別
同埋都係一個構思 提議咋嘛
重點係 覺得佢適合 想佢扮個個「人」 係唔會迫到渡邊直美 一定要咁做架嘛 明唔撚明啫?

如果某日 有個導演、編劇 想渡邊直美做奸角 做醜女 佢講出呢個IDEA出黎 係咪又歧視緊 侮辱緊渡邊直美啊?

如果依家個總監話 渡邊直美係豬/豬西/豬排 咁梗係比人屌撚柒死啦

但構思 叫佢扮 OLYMPIG 做一個食字GAG 同埋呢個只係一個角色黎啫 咁又傷害到佢?

咁以後拍西遊記 搵人做豬八戒 係咪就係對個個演員有惡意?

咁我諗係大家對呢個形象認知唔同嘅問題

好老實我同身邊 d 朋友都唔用豬閪 好豬呢 d terms

反而會叫自己另一半 豬 b 豬仔 之類

所以我真係無你地對豬咁負面嘅感覺

反而豬喺 d 卡通入面可以係可愛

近年都多咗人會養 d 迷你豬

我真心唔覺得搵渡邊扮豬一定係咩豬閪 好豬 嘅意思

我 picture 到嘅其實可以係 sell 表情誇張搞笑 可愛反差搞笑之類

大家 concept 唔同 好多人同你一樣覺得豬 = 柒所以先有歧視呢 d 諗法

咁當社會普遍有
而你又出於善意既
一係你就講話Olympig係隻好可愛既吉祥物，形象正面陽光，肥都可以好正，咁冇人會覺得好冒犯
但一句想搵渡邊直美扮豬
就係搏屌

都無人俾機會條友解釋啦 唔會有 design 睇

個 idea 都直接 ban 咗 歧視都煮撚死咗佢啦

其實我咪就係話囉

到底係提出嗰個人歧視

定係聽到嘅人歧視呢其實

就算扮豬呢個設定唔係討好

其實同做戲主角奸角一樣道理

你要唔歧視係咪就等於要避忌肥人唔可以做唔討好嘅角色

一定要做忠角呢又 ?

如果我地想大家唔好標籤肥人 唔好特別對待佢地

係咪應該討好唔討好嘅角色都俾機會佢地做 ?

條友提議咋 無迫過渡邊 連問下佢有無興趣都唔得呀

一講已經係死罪